屌你，第一次見咁爆既上市公司年報

「幸好川普沒有毛澤東的智慧，拉一個打一個，佢係打哂全世界」

邊個巴打寫既自己靜靜地出黎認左佢

痴線

上市公司都咁癲

傻撚左

邊間？

有老毛，老鄧，老江

冇習大大，反了反了

1838

仆你個街，成段都唔關業務回顧及展望事

cls

邊間公司

中國地產集團(1838)

呢個文章已經睇到呢隻公司冇前景唔係做生意

要搵蕭叔叔品評下

係咪飲醉咗寫架？

差句老母就完美

英文已經譯得唔錯, 但個霸氣仲相差好遠

我睇完都係咁諗

中国又贏咗

好好笑 有無業績睇下

隻股成交都無

d文筆

廣東話正式入文

整冧別國的資產

直接用整冧咁口語好撚過癮

成篇都無習大大
反了反了

邊q個9upper去咗寫年報

大陸錢公司 文化係咁 痴撚線 擦少陣鞋會死咁
大家心入邊都知咩事

printer出書果陣會唔會笑

啱啱睇到 好撚好笑

睇最後幾句就得

成段野

屌,係咪無錢請律師去睇份公告啊, 寫到咁唔驚比聯交所罰咩

printer排版果陣應該會笑到傻撚左

好口語化

英文版

摸著石頭過河

咁都批 係咪有內情

佢講緊自己公司喳嘛？

可以罰D乜, MDnA 就係講個board 既view, 個board 真係呢個view 唔得既, 佢寫埋粗口我諗聯交所都無得罰佢喎

9upper

支那公司有特權唔係第一既事

老闆親自寫，秘書律師CFO都冇個敢郁佢d字眼
呢個老闆癲既，乜人都屌

唔使Exchange批

狂印銀紙

口語化,做乜鬼

出前無人check

我講個老細 一係俾人玩 一係個老細真傻

同全世界為敵嘅係邊個 唔識拉一個打一個係邊個

以另類方式捍衛廣東話

唔係比人玩，上面講左，個老細癲既，我有朋友識佢（利申：律師）
睇返之前佢D business review一路都差唔多style，今年佢特別嬲咁解

如果有心要罰嘅，上市規則chapter 2或者app16大把條都可以隊佢個公告唔fair啦
我諗寫到咁誇起碼都會出warning畀佢

唔怪之得
啱啱睇佢律師團隊，明明都幾勁下，仲係到諗緊有乜理由出咗d咁濕鳩嘅嘢

好難wor師兄，佢下面已經正正經經有個section cover左business review。佢係多左d個人野姐。其實段野入返份report度佢地會放入chairman statement，咁多年都係咁，真係咬佢唔食

上年年報

主席報告

當美國10年期實質國債孳息只得0.45%，全球孳息率陷入負數的國債就多達13萬億美元！在債市泡沫如此龐大的環境下，再高的股市P/E都不會構成泡沫，即使大陸和香港樓價更形昂貴，也不會是問題。2017年諾貝爾經濟獎得主李察• 塞勒曾說︰「社會上大部份人都不理性，而是半理性的人。」因此，投資者都會不假思索地購買一切有息商品。不過，要是債市泡沫爆破，沒有人能倖免於難。政客的自私與貪婪不僅造成了今天全球經濟的非自然失序，更帶給多數人貧困和災難：過去10年，全球貨幣供應量就增加了約11萬億美元！巨額的熱錢已使世界經濟處於人造「虛假」狀態。個人和企業正在無奈承受全球經濟無序改變所產生的風險︰只需一個簽名便可借得款項，沒有多少人能經得起這樣的誘惑，於是紛紛舉大債、投大資、大消費。現在，只要美國年利率超過三厘，就有約百分之二十的個人和企業將成「喪屍」，即投資所得的盈利無法抵銷利息支出，更無法償還巨額借貸。幸而，本集團並無出現此情況，原因是我們在銀行或資本市場資金充裕時，仍能嚴守健康的經營紀律，保持低借貸。當然，2018年是具挑戰的一年︰雖然有部份項目在大陸受到延誤，但我們正在努力為股東創造「贏局」。

但而家段野似係MD&A到而唔係chairman statement?
有得出左公告係MD&A之後中期報告又塞返入chairman statement到, 彈出彈入咁咩

要入呢隻
聽日會爆

有架，好多公司都係咁，傳統上有好多公司認為chairman statement只應放入report，所以係Ann入面果段野唔叫佢做chairman statement囉，反正listing rules又冇要求有chairman statement。

一眼靜係見到最尾2隻字
又贏

原來係咁

一直以為中期報告公告同中期報告heading同內容一定要對得到

呢間野PB得0.05倍

我就咁記都記得隻1999都係咁，成個business review入左年報就入左chairman statement度

1838開始多人

個老細係咪連登仔黎

係咪汪氏兄弟寫架？兩個六七十歲架喎！咁癲？

係

同行

咁要俾篇野過到嗰班都飲醉埋先得喎

嚇到德勤resign

啱啱睇，2016年開始年年純利都倒退

printer d翻譯見到應該心諗係咪要玩9佢地

Typeset撚會睇咩 打字打到麻木曬

咁睇似係一個川普吊打中國幾代前人

都唔係架，就係平時打d無聊野打到麻木晒，無啦啦彈句「美國係要打晒全世界」同「踢走大佬」要我打，實笑死。

依間野一年內到期的欠數成19億，流動資產九成都係起緊既樓，現金個堆得個幾千萬，等睇樓市仆街佢即爆煲

自膠，一年內到期係31億

所以佢咪咁嬲咁憎鳩侵侵囉

屌, 我以為睇緊文匯大公啲社論

2018年8月15日

方卓如專欄《方如玉帥》節錄：

地球很危險

10年前美國狂印鈔票輸出全世界，又買又借，而家班師回朝，整冧了別國資產市場，整冧了別國滙價，令債仔負擔更沉重。貿易戰令債仔一邊生意難做，一邊又要面對美元債務，雙重打擊，苦不堪言。

自此之後，美國與全世界為敵，其他國家就會諗辦法擺脫美國獨大嘅情況，唔再受佢拖累。幸好美國沒有毛主席嘅智慧，拉一個打一個，佢係打晒全世界，所以美國嘅敵人特別多。要消滅美國呢個霸主唔容易，歷史上要踢走大佬，都係要冒上先被大佬打死嘅風險，但至少其他國家見到事實。事實係，美國可以掌握全球生死的話，地球會很危險。

嘩屌！抄架原來

明係刷鞋 實情

段野無任何“展望”

同埋佢下一段野黎番正常書面語

business review 多數都係任個客鳩up, 最多執下grammar 就算

佢係打哂全世界

英文版

MANAGEMENT DISCUSSION AND ANALYSIS
Business Review and Outlook
10 years ago, the U.S. printed money like crazy and exported U.S. dollars all over the
world. Now, the U.S. has become a global enemy, trying to bring back the exported
U.S. dollars (the U.S. dollar debt of the emerging market in the first quarter was close
to 3.7 trillion) and supply chains, as well as to undermine the asset markets of other
countries and the global supply chain order. No wonder the U.S. has made a lot of
enemies. Fortunately[size=6], Trump does not have the same wisdom as Mao Zedong in
making alliance with one while fighting another. He wants to fight the world. But to
defeat the U.S. hegemony is not an easy task. The history told us that those who
wanted to kick out the big brother would run the risk of being wiped out. Nevertheless,
[b][red]Chinese are savvy and resourceful. Deng Xiaoping said, “we should grope our way
across the river, going one step at a time”. Jiang Zemin said, “keep a low profile to
make a big fortune”. Han Xin demonstrated his immense ability to endure humility in
order to preserve his existence for future accomplishments. Such wisdoms contributed to
the creation of incredible historical achievements one after the other. Today, the U.S. is
pushing the trade war to the limit. Yet, it is not easy to cripple the China model, even
with Trump’s wisdom. With a looming war, there are risks as well as opportunities.
Therefore, the Group’s established policies will remain unchanged. While some projects
are delayed pending for the government’s new plan, the Group will always ensure that
Shareholders’ benefits are well taken care of.

佢係打晒全世界

呢句咁口語嘅嘢都上得上市公司年報？

做audit同做狗無分別
呢段野係可以任比客鳩up

用口語，暗中港獨la
友軍黎

「摸着石頭過河」理論，簡稱摸論，出自中華人民共和國著名經濟領導人陳雲提出的一句口號。最早出於1950年4月7日在中央人民政府政務院政務會議，副總理陳雲指對物價不斷上漲不行、下降亦不行，要摸着石頭過河，處理要穩定。在往後多次會議，亦提到這句口號。

1980年12月16日，中國共產黨中央委員會副主席陳雲在中央工作會議上講話，題為《經濟形勢與經驗教訓》，指中國要改革，因中國改革問題複雜，必須要保持穩定，要摸着石頭過河，不能過急。另一位副主席鄧小平亦完全贊同陳雲的見解，所以摸着石頭過河理論常被誤以為是鄧小平提出。

求其抄人啲文

寫到自己上市公司年報

連登仔快D 好似狙擊愛康健咁狙擊佢唔落quote la

屌佢個西, 原來抄人

TAG番比#方卓如

痴撚線公司
咁都出得街

我都諗起之前個老細都係差唔多style
回律師信係鬧曬成個香港政府

真心第一次見

但睇返佢d股價
一年跳32%
唔怪得佢發晒癲

依部份唔係 financial statements 入面，auditor 唔使理佢係咪true and fair
只係會包係other information 之下

呢隻野PB得0.05擺明老千股

冇習種?等睇破產

其實英文版真係寫得幾好 高汁

唔推唔得

其實我做過咁多間都係咁

利伸：做過三間

我又無話佢唔係

中資仲要地產

反而期待1716嗰份會點寫

屌你

屌你老母

林燕玲在無綫電視擔任新聞主播時，有小飛俠之稱。 2007年跳槽至now寬頻電視。 2009年5月，發生與有婦之夫龔耀輝爆房事件。

其實係咪俾人玩...

聽講係抄"方卓如--地球很危險"一文

年報無人check

痴線...可以口語架咩
公司無com sec？

link lei?

寫埋口語真係好痴線

廣東話
稱霸！！

岩岩先換auditor

好似D正經報道中間插一段 天氣/娛樂 搞到九唔搭八

以為係先記

屌 唔怪得會寫廣東話

乜柒公司

咁都可以，垃圾到呢

BDO 一統四大第一步

唔比兩篇文都是同一人手筆
方生本身有間 pr and com sec 公司係中環中心同人寫 annual report

有冇佔中個年?

事實證明無人會睇年報

粵字入文，好

how do we say 中國或成最大贏家 in English

盤數有問題，deloitte擺明唔敢食個死貓啦

推舊屎畀bdo食

佔中果年(2015年4月出)好悶，1999

1993年經濟諾貝爾獎得主Robert Fogel說︰到2014年，中國的GDP將高達123萬億美元，相當於2014年美國GDP的7倍。但是往績不可以推算未來，2015年大陸是在經改與增長的矛盾中博弈。其中，有領導人說︰大陸經濟不會「硬著陸」而只會更穩健，各種經濟政策和改革，亦是以避免掉進「中等收入陷阱」。但是，大陸經濟這7年來的逐步減速︰從14.2%的峰值降到去年年底的7.2%，跌了幾乎一半。更深一層思考，如果以比較靠譜的「回歸中質」作預測模型，實質GDP年增幅的中質是2%，標準誤差也是2%左右，那麼，大陸經濟按規律減速的話，之後的GDP平均年增幅應達4%–5%之間，當然，這便是穩健的經濟增幅。但是這又怎樣解決就業及與發達國競爭等問題，為此，大陸經濟又必然回到用投資拉高經濟增幅的路上來。這樣的話，如果當自然增長的勢已去，還要長期「保七保八」用很大的資源投入也未必成事，反倒會令經濟受硬傷。其實「中等收入陷阱」與「回歸中質」都包含經濟放緩的概念，只是「回歸中質」是任何具發展水平的經濟都會有的必經之路，而大陸經濟出現增幅「回歸中質」的風險與掉到「中等收入陷阱」的風險比較，前者是後者的十倍！所以，2015年大陸經改與以指令性的投資來帶動就業及消費將是本年的「常態」。因為本集團擁有的是極優質物業，價格增幅快，集團借貸率低，2014年本集團未積極售樓。而2015年，本集團將恢復每年積極售樓之策略，更要抓住今年寬鬆貨幣政策下的樓市需求，售樓套回巨額現金；並加速建成上海南京西路約一公里的協和城商業街、上海康城超過十萬平方米的購物街、重慶解放碑約一公里的協和城商業街、重慶靠近解放碑的約一公里的ICC商業街、重慶市區一公里的世貿廣場商業街，盡早收取龐大的租金收益。

之後果年好睇d
2016年大陸並非以完美無瑕的姿態進入經濟改革，其曲折的進展過程複雜而艱險，更恰逢全球需求放緩，大陸經濟必然遇阻將不會是一個假設；如果現實落差於我們高度的期望，那麼，其減慢的經濟增速也並非屬於災難性的放緩。不過，卻已可見其將面臨的艱困。但是創造者，就是把不可能，變成可能。只是過程艱險；雖然結果有成，有不成，但卻都是人類不斷解放生產力的偉大革命。何況，歷史告訴我們只要路走得對，最終就能成。國家是這樣，企業也一樣；21世紀是中國的，但現在不是。而本集團至今大致木已成舟︰「兩岸猿聲啼不盡，輕舟已過萬重山」。因為路沒有錯；商業模型實現得很困難，但很優秀，不然，數千億資產的積累，已是天方夜談。何況又已走過了必須走的艱險，遇到過無數不可抗的艱難，甚至幾次延誤了「套現」時間。在那些持續處於「搏殺」的日子裡，感謝眾多股東的支持，他們說︰天下做大事，就必定遇到大困難。於是本集團以遇大困難為「常態」，堅毅地擊退了一個又一個的大困難，現在正緊鑼密鼓做的，就是加緊套現。如果恰逢全球商品價格持續走低，就算遇上了另一次大規模的投資良機，希望能為股東帶來喜悅的收益。

份份statement都話有項目延誤

聽日all in 1838

此股必火

呢個堅，講真話

廣東話

垃圾公司

股王

收到風上2個星期已經寫好左，可能係方生抄佢

所以話兩篇文出自同一人唔出奇

原來係方生代筆

lmao

咁英勇反美?好叻叻wo,不過睇下間野個董事長/總裁之類大春袋有無綠卡先啦

ching，想check律師團隊邊度有得check

利申 新手

CLS 邊位清寫

已經打左比經紀盡掃1838 等上車

唔講我以為係陶傑抽水文

準備入一手支持

9估
會唔會係用方生黎試風聲
同埋有咩事搵佢頂

刷鞋刷撚到